（小學雞數）求數學神幫幫手

2^k is a divisor of 72. 咁係咪姐係只要72/2^k係positive integer就得？

如果係咁點解答案唔係2而係3？

Pls幫幫小弟

利申：中學數學用中文讀

Push

題目寫左72/2^k+1要除唔盡
如果k=2嘅話 72/2^2=18同72/2^3=9都除得盡
所以k要等於3 然後72/2^3=9 72/2^4=4.5

佢要72除得盡2^（k) ，但又除唔盡2^（k+1)

72除得盡2^（2），但又除得盡2^（3），所以k唔可以係2

但72 除得盡2^（3），除唔盡2^（4），所以k可以係3

明白了，原來係我眼殘，thx 巴打

明白晒唔該晒